{
    "question": "Sebuah     mobil dibeli dengan harga Rp80.000.000,00. setiap tahun nilai jual \r\n mobil menjadi 19/20 dari harga sebelumnya. nilai jual mobil dipakai tiga\r\n tahun",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "UN MATEMATIKA 2007<br><br>Materi Baris dan Deret<br>Kelas IX<br><br>[Baris Geometri]<br>a = 80.000.000<br>r = 3/4<br>U4 ?<br><br>Un = a.r^n-1<br>U4 = 80.000.000 x 19/20^3<br>U4 = 80.000.000 x 6859/8000<br>U4 = 68.590.000<br><br>[Cara Penjabaran]<br><br>Tahun 1 = 80.000.000 x 19/20 = 76.000.000<br>Tahun 2 = 76.000.000 x 19/20 = 72.200.000<br>Tahun 3 = 72.200.000 x 19/20 = 68.590.000<br><br>Jadi, Nilai Jual setelah 3 tahun adalah Rp 68.590.000,00",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumys-triogonometri-sudut-negatif-548",
            "question": "Rumys triogonometri sudut negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Kuadran IV : sudut dalam derajat 270\u00b0 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 360\u00b0 atau <br>sudut dalam radian 3\u03c0/2 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 2\u03c0<span><br>sin (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = sin (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>sin (-\u03b1) = -sin \u03b1<br>cos (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = cos (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>cos (-\u03b1) = cos \u03b1<br>tan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = tan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>tan (-\u03b1) = -tan\u00a0\u03b1<br>cotan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = cotan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>cotan (-\u03b1) = -cotan\u00a0\u03b1<br>secan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = secan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>secan (-\u03b1) = -secan \u03b1<br>sec (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = sec (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>sec (-\u03b1) = sec\u00a0\u03b1<br><br>Contoh :\u00a0<br></span><span>sin (-35)</span>\u00b0 = -sin 35\u00b0<br><span>cos (-26)</span>\u00b0 = cos 26\u00b0<br><span>tan (-</span>\u03c0/5) = -tan\u00a0\u03c0/5<br><span><br>Semangat!<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-angka-236-dan-8-dibuat-bilangan-kurang-dari-500-yang-terdi-267",
            "question": "Dari angka 2,3,6 dan 8 dibuat bilangan kurang dari 500 yang terdiri dari 3 angka berbeda. Banyak bilangan yang dapat dibentuk adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0n ={2, 3, 6, 8} = 4<br>banyaknya bilangan<br>==&gt; 2 x 3 x 2 = 12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angka 2,3,6,8<br>membentuk bilangan terdiri dari angka kurang dari 500 adalah:<br>untuk ratusan ada 2 pilhan/cara yaitu 2 dan 3. Karena kita sdh pilih sau angka maka yang tersisa tinggal 3 angka untuk puluhan dan satuan, sehingga P(3,2) = 3!/(3-2)! = 6. Jadi banyaknya bilangan: 2. P(3,2) = 2.6 = 12 bilangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-suatu-barisan-geometri-diketahui-u24-dan-u38tentukan-u10-821",
            "question": "Dari suatu barisan geometri diketahui U2=4 dan U3=8.Tentukan U10!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui\u00a0 barisan geometri</span>\n\n<span>U2=4\u00a0\u00a0 U3=8</span>\n\nMaka U10=? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Jawab:\n\nU3/U2=8/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\na.r pangkat 2\u00a0/\u00a0a.r=8/4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r=2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0a.r=4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a.2=4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a=4/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\n\na=2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U10= a.r pangkat n-1<br>\n\nU10= 2 . 2 pangkat 10-1\n<br>\nU10=2 . 2 pangkat 9<br>\n\nU10= 2.512<br>\n\nU10=1024\n<br>\nKet: titik = kali\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 a : bilangan\npertama</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0r : rasio<br>(maaf klw salah)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-x2-6x-8-0-adalah-a-dan-v-p-618",
            "question": "akar-akar persamaan kuadrat x\u00b2 + 6x + 8 = 0 adalah \u03b1 dan \u03b2 . persamaan kuadrat baru yang akar- akarnya 3\u03b1 dan 3\u03b2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyusun persamaan baru <br>x\u00b2 + 6x + 8 <br>a = 1 <br>b = 6<br>c = 8 <br>akar-akar persamaannya <br>\u03b1 + \u03b2 = -b/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = - 6/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0 \u00a0 = - 6<br>\u03b1 . \u03b2\u00a0 = c/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 = 8/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 <br>karna di tentukan 3\u03b1 dan 3\u03b2<br>3\u03b1 + 3\u03b2 = 3 ( \u03b1 + b)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 3 ( -6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -18<br>3\u03b1 . 3\u03b2 = 9 \u03b1\u03b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 ( 8 )<br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 72</strong><br><strong>rumus persamaan\u00a0 baru</strong><br>x \u00b2 - ( 3\u03b1+3\u03b2)x + \u03b1.b<br>= x\u00b2 - (-18)x + 72<br>= x\u00b2 + 18x + 72<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sin-45-sin-60cos-45-cos-30-tan-30-tan-60-981",
            "question": "Sin 45\u00b0 sin 60\u00b0+cos 45\u00b0 cos 30\u00b0 / tan 30\u00b0 tan 60\u00b0 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : X (1 SMA)<br>Materi : Trigonometri<br>Kata Kunci : sinus, cosinus, sudut istimewa<br><br>Pembahasan :<br>Susut-sudut\u00a0pada trigonometri, yaitu :<br>sin 0\u00b0 = 0, cos 0\u00b0 = 1, tan 0\u00b0 = 0.<br>sin 30\u00b0 = 1/2, cos 30\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, tan 30\u00b0 = 1/3\u00a0\u221a3.<span><br>sin 45\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a2, cos 45\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a2, tan 45\u00b0 = 1.<br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, cos 60\u00b0 = 1/2, tan 60\u00b0 =\u00a0\u221a3.<br><span>sin 90\u00b0 = 1, cos 90\u00b0 = 0, tan 90\u00b0 =\u00a0\u221e.<br><br>Mari kita\u00a0lihat soal\u00a0tersebut.<br></span></span>[tex]\\frac{sin 45^o . sin 60^o + cos 45^o . cos 30^o}{tan 30^o . tan 60^o} \\\\= \\frac{ \\frac{1}{2} \\sqrt{2}. \\frac{1}{2} \\sqrt{3}+ \\frac{1}{2} \\sqrt{2}. \\frac{1}{2} \\sqrt{3}} { \\frac{1}{3} \\sqrt{3}. \\sqrt{3}} \\\\= \\frac{ \\frac{1}{4} \\sqrt{6}+ \\frac{1}{4} \\sqrt{6}} { \\frac{1}{3}.3} \\\\= \\frac{ \\frac{2}{4} \\sqrt{6} } {1}\\\\= \\frac{1}{2} \\sqrt{6} [/tex]<br><span><span><br>Semangat!<br></span></span><span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p-sudut-lancip-jika-sin-p-513-tan-p-364",
            "question": "Diketahui P sudut lancip. Jika sin P = 5/13, tan P =....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin P = 5/13\u00a0<br><span>(sin P)^2 = 25/169\u00a0</span><br><span>(cos P)^2 = 1 - (sin P)^2 + 1 - 25/169 = 144/169\u00a0</span><br><span>cos P = akar( 144/169 ) = 12/13\u00a0</span><br><span>Tan P = sin P / cos P = 5/13 : 12/13 = 5/12</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama: itu angka phytagoras 5,12,13\nkedua: rumus sin= depan/miring, cos= samping/miring, tan= depan/samping\nketiga: dik. sin=5/13 brrti. sesuai rumus 5 itu sisi dpn, 13 sisi miring, sisanya brrti 12 sisi sampingnya, tan = depan/samping jadi 5/12 hasilnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "derajat-suku-banyak-5x2-x2-3x34x-2-adalah-872",
            "question": "Derajat suku banyak (5x\u00b2-x)\u00b2\u00a0 (3x\u00b3+4x-2) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(5x^2 - x)^2 (3x63 + 4x - 2) = (25x^4 -10x^3\u00a0+ x^2) (3x^3 + 4x - 2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 75x^7 + 100x^5 - 50x^4 - 30x^6 - 40x^4 + 20x^3 + 3x^5 + \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04x^3 - 2x^2<br><br>Karena pangkatnya yang paling besar adalah 7 maka persamaan di atas berderajat tujuh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-sebuah-deret-aritmatika-diketahui-a5-un29-dan-sn357-te-612",
            "question": "Dari sebuah deret aritmatika, diketahui a=5, Un=29 dan Sn=357. Tentukan b dan n",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn=n/2(a+un). 357=n/2(5+29). 357=n/2*34. 357=17n. n=21. Un=a+(n-1)b. 29=5+(21-1)b. 24=20b. b=6/5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Un=a + (n-1) b<br>\u00a029 \u00a0= 5 + (29-1) b<br>29= 5 +28b<br>28b=24<br>b=24/28=6/7<br><br>29=5+(n-1)6/7<br>29=5+6/7n-6/7<br>29-5+6/7=6/7n<br>24+6/7=6/7n<br>168/7+6/7=6/7n<br>234/7=6/7n<br>n=234/7:6/7=234/7 x 7/6=39<br>\u00a0\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-dan-keliling-segitiga-sama-sisi-706",
            "question": "Luas dan Keliling segitiga sama sisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas= alas kali tinggi bagi 2<br>Keliling= ab+bc+ca<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<em>Luas =\u00a0</em>[tex] \\frac{a^2}  {4} \\sqrt{3} [/tex]<br>Keliling= 3.a",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-bilangan-1011121399-dari-deret-diatas-te-608",
            "question": "Diketahui deret bilangan 10+11+12+13+...+99. Dari deret diatas tentukan jumlah bilangan yg habis dibagi 2 tapi tidak habis dibagi 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang habis di bagi 2\n<br><span>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>98 = 10 + 2n-2\n\n<br>98 = 8 +2n\n\n<br>2n = 90\n\n<br>n = 45<br>\u00a0Yang habis dibagi 3\n\n<span><br>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>99 = 12 + 3n-3\n\n9<br>9 = 9 + 3n\n<br>\n3n = 90\n<br>\nn = 30\n\n<br>yang habis dibagi 2 tetapi tdk habis di bagi 3\n\n<br>n = 45 \u2013 30\u00a0<span>= 15</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}